布林肯明天(22/3)訪問歐洲 聚焦共同應對中國議題

美國國務卿布林肯星期一（2021年3月22日）前往布魯塞爾，準備就如何應對中國挑戰等重大問題與北約盟國的外長們磋商。他剛剛參與了跟中國高級官員的會晤，雙方在一系列重大問題上針鋒相對。
在布林肯出發前，國務院主管歐洲和歐亞事物的代理助理國務卿菲利普·里克(Philip Reeker)說，“這是一個國務卿與各位外交部長們討論北約2030倡議的機會。”

北約秘書長斯托爾滕貝格提出的“北約2030倡議”認為北約聯盟要在軍事上維持作戰實力，在政治上更加強大，並更積極主動應對全球性事務，包括應對中國的國際政策對跨大西洋安全和世界安全形成的挑戰。
里克說，布林肯將在布魯塞爾的會議上發表講話，表明美國致力於重新振作盟友關係，並強調北約的重要性。
布林肯還將會晤歐洲委員會主席馮德萊恩和歐盟外交政策負責人博雷利，討論的議題包括經濟復甦的努力以應對新冠疫情大流行，以及應對中國、俄羅斯和伊朗等全球性挑戰。

在上任國務卿後的首次外訪中，布林肯上星期訪問了東京和首爾，與國防部長奧斯汀一道跟美國在亞洲的盟國日本和韓國的外交和國防官員會晤，並且在共同應對中國威脅的方面獲得了日本方面的公開支持和韓國的積極回應。
美國總統拜登自從1月20日上任以來保留了前特朗普政府制定的多項對華政策，但強調他會更重視與盟友合作，共同應對中國的挑戰。

美國國務卿布林肯馬不停蹄，剛剛與中方代表團在阿拉斯加舉行完火藥味十足的美中對話，周一起前往布魯塞爾，參加北約外長會議，並與歐盟高層官員會晤。與此同時，俄羅斯外長拉夫羅夫亦將於23-24日訪問中國。但有中國學者發出疑問：誰是我們的真正盟友？

美國白宮發言人強調布林肯歐洲之行旨在“重申美國對歐洲同盟國的承諾”，此行前後持續四日，23-24日參加北約外長會議，與此前後與歐盟委員會主席馮德萊恩以及歐盟外交事務最高領袖博雷利會談。在北約外長會上，按照議程，布林肯首先強調中國與俄羅斯引發的嚴重關切，討論『北約2030』，接下來還會討論氣候問題、網絡攻擊、能源攻擊以及反恐問題。
俄羅斯外長拉夫羅夫訪問北京幾乎與布林肯訪歐同時進行，新華社只公布了一條簡短消息，內容不詳，但時間如此巧合，鳳凰網引述文章稱，中俄將就雙邊關係及近期高層交往“對錶”。
與前任特朗普政府單打獨鬥不同，拜登上台後，對華政策強調聯合盟友共同應對。北京對美方的新戰略高度警惕。中國南京大學國際關係研究院院長朱鋒在鳳凰網周日刊出的專訪中這樣解讀：“美國在不斷地拉攏和編織更為強大的同盟體系網絡，這恰恰是中國最大的憂慮和擔心”。
他反問：“如果美國在編織盟友關係，我們往自己身後看，誰是我們的盟友？這個問題恰恰是今天中美戰略競爭中我們最大的戰略脆弱點”。
據美國媒體『政客』報道，美國可能針對新疆“種族滅絕”採取針對中國的制裁措施，時間就在最近幾周之內，而且有可能與歐洲聯手進行。

幾時肯出軍

希望下個到東盟

同制裁時間吻合

我反而覺得奇怪，點解唔開完會先公布制裁名單？似乎係歐盟求其制裁幾件蛋散，當比咗美國交代就算

似係

布林肯呢軟皮蛇

幾時再同中國開會
我想睇多次中國屌美國
美國話返中國唔認錯

跟住成班小粉紅

搞得掂新加坡丶馬來西亞丶越南
同埋而家最麻煩嘅菲律賓
泰國呢啲會自己跟隊

柬埔寨寮國踢佢走就得啦

戰狼外交嘅後果

民煮黨都唔係善男信女，佢地點樣煮trump，照樣可以做係其他人身上

唔怪得歐盟出手

緬甸呢

呢班好高難度
減少傾向支共已經好好

好難,經濟同政治太大利益
拉到佢地保持中立已經好好

北約